### План урока

1. Что такое адаптивная версия сайта.
2. Начало адаптив - viewport.
3. Медиа-запросы - зачем они нужны на примере простого макета.
4. Вот вам макет - напишите медиа-запросы так, чтобы он выглядел нормально.
5. Mobile first - что это и в чем идея.
6. Как эту идею реализовать - 6 признаков.
7. Что такое Node.js - простой пример.
8. Пример работы с файлами на примере pdf.
9. Что такое пакетные менеджеры и npm.
10. Основные принципы установки пакетов и package.json.
11. Что такое Gulp и зачем он нужен. Примеры работы.
12. Модули Gulp и зачем они нужны.
13. Напишите SCSS для предыдущего примера, а также 2-3 JS файла.
14. Модули Gulp и их применение.
15. Готовый Gulp-файл.